---
type: article
title: Имена тульповодов
date: 2019-04-03
aliases:
  - /ru/Имена_тульповодов
---
## Имена тульповодов
<b>Стандартное тульповодское имя</b> (<i>оно же фаг-имя, fag-name</i>) — ник, который даётся тульповоду по имени тульпы. СТИ являлось важной частью культуры имгтяна, хотя изначально применялось только к о̀та̀ку, и сейчас имеет по большей части развлекательный или декоративный смысл как своеобразный знак принадлежности к среде.
 
## История СТИ
Полагается, что фаг-имя возникло в среде отаку на западных имиджбордах. Само слово «fag» может трактоваться и как сокращение от «faggot» (англ. жарг. педик, гомосексуал), как и сокращение от др. греч. φαγεῖν — «есть», «пожирать» (e.g. фагоциты). На западных (а позже - и на русскоязычных) АИБ фагами называли и называют навязчивых поклонников чего-либо или кого-либо, т.е. людей, впадающих в фагготрию - фанатичное потребление определённого контента, будь то фурри (фурфажество), МЛП (понифажество), аниме (анимефажество) или что-либо иное. Перевод обозначения -фаг в контексте фагготрии - -пидор, -ёб или оцензуренное -люб.

На имгтяне и до него тульповоды обозначали себя так же, как анимешники, имеющие вайфу, на имгтяне в ходу было так же называть себя -нутый (например, Юуукнутый - одно из имён Кладовки-куна) или просто по имени тульпы. После Имгтяна эта традиция стихийно перешла в понисферу Рунета, где -фаг было заменено на -вод или -люб (например, Двоевод или Селестиялюб).

## Структура СТИ
Стандартное тульповодское имя состоит из одного обязательного и двух дополнительных элементов. Забавно, что структурно и по значениям СТИ напоминает арабское имя. 

<table>
<tr>
<td>Элемент СТИ</td><td>Структура</td><td>Примечания</td><td>Примеры</td><td>Аналог в АИ</td><td>
</tr>
<tr>
<td>Имя по тульпе</td><td>[имя_тульпы]фаг или [имя_тульпы]фажка</td><td>Если тульп больше одной - берётся имя хронологически первой</td><td>Которифаг Юуукофаг А-фаг</td><td>Кунья, арабское имя по сыну.</td>
</tr>
<tr>
<td>Основной ник</td><td>какой угодно</td><td>Под этим ником тульповод обычно фигурирует в сети или пишет в блоги. Применение имеет смысл при форсинге одинаковых персонажей разными людьми — любых поняшек или популярных персонажей аниме типа Курису, Саи или Томоко. Указывается через дефис или пробел до или после имени по тульпе.</td><td>Ян Которифаг Юуукофаг-Кладовка А-фаг-Хагата</td><td>Исм/алам, арабское личное имя.</td>
</tr>
<tr>
<td>Имя по ресурсу</td><td>[ресурс/местность]ский/ская</td><td>Обычно даётся по основному ресурсу появления или пребывания тульповода. Имя по ресурсу подбирается так, чтобы максимально отличаться от других.</td><td>Ян Которифаг Первонульчанский Юуукофаг-Кладовка Имгтянский А-фаг-Хагата Тамблерский</td><td>Нисба, арабский топоним.</td>
</tr>
</table>

## Примеры СТИ после Имгтяна
* <b>Лияфаг Доброчанский</b> - автор Двенадцатидневного гайда.
* <b>Сакамотофаг Доброчанский</b> - автор ФАКа Доброчана.
* <b>Чупи-Лирафаг</b> - админ Tulpa.info.
* <b>Ликафаг-Эндар Тульпаруский</b> - один из модераторов Tulpa.ru времён Дазвольта.
* <b>Эквифаг-Сапсан Понячский</b> - известный неуспешный из mlp. Не путать с Эквифагом-Сабтлом Понячским, его более успешным собратом и автором Экви как персонажа.
* <b>Лейнофажка-WingedWoman Бихайская</b> - сервопрагматка и идейная вдохновительница создания 6th.